【學毛魔？？？】中興原高管揭底任正非 : 學毛玩語言詐術

中興原高管揭底任正非 : 學毛玩語言詐術

【新唐人北京時間2019年05月29日訊】華為遭美國政府列入出口管制黑名單後，華為創始人兼總裁任正非，卻意外多次在公開的場合為美方辯護甚至讚頌美國，令外界愕然。日前，有業內資深人士撰文爆料說，任某是在採取毛時代的所謂「鬥爭藝術」，故意「正事反說、反事正說」，他是一個「玩弄語言偽術」的人。

據《蘋果日報》報導，業內資深人士、中興通信原高管江濤近日撰文爆料說，任正非曾研讀毛澤東的《論持久戰》、《集中優勢兵力各個殲滅敵人》等書作，喜歡模仿毛澤東的語言表達，故意把極大的事往極小說，極小的事往極大方向說，「正的事情反着說，反的事情正着說，壞的事情往好了說，好的事情往壞了說」，以至於常讓人聽得「雲霧繚繞」。

江濤表示，任正非近日在公開場合一再感謝和讚揚美國科技公司對華為「無私幫助和貢獻」，提醒不要罵美國公司，要罵就罵美國政客，就是那種「反話正說」的表現，如果大家沒能聽出他這些看似「溫柔」的語言之下的「殺氣」，那說明大家沒有真正理解任正非。

江濤特意指出，任正非的野心非常大，比川普的所思所想還要大。他說：「特朗普（川普）只想要美國再次偉大，任正非卻是要華為大到地球人難以想像！」

文章分析稱，任某公開表示中美科技差距巨大、中國應擁抱世界、不要煽動民粹主義、不要把事件政治化，甚至聲稱「我從年輕時就親美，現在一直很親美」、「我的很多文件一直體現美國精神」等等，那是說給中美兩方高層聽的，並非出自真心。就如同他明明在華為內部禁止華為員工使用蘋果手機，卻公開宣揚他和家人都用蘋果一樣，「他把自己包裝成『美粉』、『果粉』的真正目的，只是想以此換取華為減低被美方政治報復的可能。」

事實上，任正非的確在國際媒體面前，暴露出了前後不一、翻手為雲覆手為雨的做派。他在今年年初接受媒體採訪時曾對特朗普讚不絕口，他說「特朗普（川普）是一位偉大的總統，他大膽減稅，將有利於商業的發展。」當時他的長女孟晚舟剛剛在加拿大被抓捕，任在這個階段表現得相當「謙遜自律」，一再表示相信女兒的事可以通過法律途徑得到很好的解決。

不過，在5月27日彭博新聞播放的專訪報導中，當任正非被問及川普涉及華為的一系列舉措和言行時，任正非便攻擊說：「我認為他（川普）的推文很可笑，因為它們內容上自相矛盾，不能自圓其說。」他還表示，他無法想像川普是位「交易大師」。

在這次專訪中，任還誇耀華為的技術比美國的還先進，他振振有詞地說：「說我們偷美國未來的技術，美國的技術還尚未開發出來，我們怎麼偷？說美國竊取我們的技術才更合理吧……他攻擊我們完全是因為我們比美國更先進。」

但同時，任正非又高調表示自己反對報復蘋果公司，他聲稱：「蘋果在全世界都居於領先地位，沒有蘋果，就不會有移動網絡。沒有蘋果，我們可能都沒法欣賞這個世界的美。蘋果是我的良師，他們的發展也在華為之前。學生怎麼會抵制自己的老師呢？我永遠都不會這麼做。」

此外，由於美國政府一直質疑華為的最大問題就是它與中共政府合作，提供情報。任正非則一再公開表態，說華為不會配合任何一個政府的要求提供情報。但他的這些說辭在海外受到廣泛的質疑。

旅法學者張倫日前在接受法廣的採訪時就分析說，中國近40年來只進行了經濟層面的改革，在政治制度上卻沒有任何重大進展。在這種情況下，任何一個對中國這種體制有比較深刻體驗的人，都不會相信華為可以像蘋果集團那樣，敢於拒絕美國政府的要求。所以，任正非說他能夠拒絕中共政府的不良指令，外界普遍認為他根本就做不到。

標童都無用，人地係做出黎，你就得個吹

講閪話係DNA
唔駛學

聽到笑就有份